%@Auteur: François Meria\par
Calculer les nombres suivants en respectant les règles suivantes :
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=(\alph{*})]
    \item détailler les étapes ;
    \item respecter les règles de calcul avec les fractions ;
    \item respecter les règles de priorité ;
    \item donner le résultat sous la forme d'une fraction.
\end{enumerate}
\end{multicols}

\vskip 0.3cm

\centerline{$A=\dfrac{12}{15}+\dfrac15\times\dfrac23$
\hfill $B=\left(\dfrac52+\dfrac32\right)\times
\dfrac84$ \hfill $C=\dfrac{36}4-\dfrac{12}{28}\times 3$
\hfill $D=\dfrac57\times\dfrac32\times\dfrac{14}{75}$}